---
layout: page
title: Kuberneters на локальном хосте (minikube, kubectl и virtualbox)
description: Kuberneters на локальном хосте (minikube, kubectl и virtualbox)
keywords: devops, linux, minikube
permalink: /devops/containers/kubernetes/minikube/
---

# Kuberneters на локальном хосте (minikube, kubectl и virtualbox)

<br/>

![your computer](/img/devops/containers/kubernetes/your-computer.png 'your computer'){: .center-image }

<br/>

![Local Kubernetes Development](/img/devops/containers/kubernetes/local-kubernetes-development.png 'Local Kubernetes Development'){: .center-image }

<br/>

### Базовые вещи, чтобы ознакомиться как это все работает

[Инсталляция kubectl ubuntu 20.04.1](/devops/containers/kubernetes/kubectl/)

[Инсталляция и подготовка minikube для работы в ubuntu 20.04.1](/devops/containers/kubernetes/minikube/setup/)

[Запуск приложения в minikube](/devops/containers/kubernetes/minikube/run-application/)

<br/>

### Более продвинутые примеры

[Предоставление внешним клиентам доступа к службам](/devops/containers/kubernetes/minikube/svc/)

[Пример Ingress в minikube (Nginx)](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/minikube-ingress-nginx/)

[Пример Ingress в minikube (Nginx) + TLS](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/minikube-ingress-nginx/tls/)

[Разворачиваем приложение из видео курса [Stephen Grider] Docker and Kubernetes: The Complete Guide [2018, ENG]](/devops/containers/kubernetes/minikube/grider-multi-pod-app-minikube/)

<br/>

### Архив

[Запуск приложения в minikube](/devops/containers/kubernetes/minikube/run-application-archive/)

[Разворачиваем многоуровневое приложение в minikube](/devops/containers/kubernetes/minikube/multi-tier-application/)

[Материал из курса: Learn DevOps: The Complete Kubernetes Course](/devops/containers/kubernetes/minikube/learn-devops-the-complete-kubernetes-course/)
